%@Titre: Groupe Sud -- 2005
\par {\em Dans cet exercice, tous les calculs devront être détaillés.}
\begin{myenumerate}
  \item Calculer l'expression $A=\dfrac{13}3-\dfrac43\times\dfrac52$
    (donner le résultat sous la forme la plus simple).
  \item Donner l'écriture scientifique du nombre $B$ tel que :
\[B=\frac{7\times10^{15}\times8\times10^{-8}}{5\times10^{-4}}\]
\item \'Ecrire sous la forme $a\sqrt7$ (où $a$ est un nombre entier)
  le nombre $C$ tel que :
\[C=4\sqrt7-8\sqrt{28}+\sqrt{700}\]
\item Développer et simplifier $(4\sqrt5+2)^2$.
\end{myenumerate}